<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vivir en España - Estos Panas</title>
    <description>Una mano amiga que te recibe para ayudarte en tu nueva vida en España</description>
    <link>http://www.estospanas.com/</link>
    <atom:link href="http://www.estospanas.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 03:15:59 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Aug 2016 03:15:59 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.2.1</generator>
    
      <item>
        <title>Lo mejor de vivir en España: mi experiencia como venezolano</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row article&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; data-caption=&quot;Kilómetro cero en la Puerta del Sol, Madrid&quot; src=&quot;/images/punto-cero.jpg&quot; alt=&quot;Madrid Espana punto cero&quot; /&gt;
      &lt;p class=&quot;lead&quot;&gt;Te cuento mis miedos y prejuicios, el choque con la realidad y cómo encontré aquí en Madrid mi kilómetro cero.&lt;!--more--&gt;
      &lt;/p&gt;&lt;p&gt;

      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Antes de conocer España, mis referencias eran:
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;Lo que veía en La Candelaria, el barrio donde nací y hogar de una gran colonia de gallegos, canarios y madeirenses,&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;los típicos souvenirs que hay en toda casa como el cartel taurino y la flamenca,&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;y lo que me contaba mi prima Aurimar, que es dos años mayor que yo y era una fan absoluta de la movida, Mecano y Almodóvar.&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
        Así que al llegar aquí la primera vez en 2003 al terminar mis estudios en la &lt;a href=&quot;http//:www.ucab.edu.ve&quot;&gt;UCAB&lt;/a&gt;, tenía más o menos la idea que encontraría una sociedad al estilo &quot;Tacones Lejanos&quot;, que fue la primera película de Almodóvar que vi y que, para ser muy sinceros, tiene poco o nada que ver con lo que ves en Madrid en un día cualquiera.

      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        La España en la que hoy vivo en muy diferente a la que encontré cuando fui becario de la &lt;a href=&quot;http://fundacioncarolina.org&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Fundación Carolina&lt;/a&gt; y estudiante de la &lt;a href=&quot;http://www.ie.edu&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;IE Business School&lt;/a&gt;: en aquel entonces la siesta y los fines de semana eran sagrados, así que todos los locales (salvo los bares y los chinos) cerraban al mediodía, los sábados, domingos y festivos, lo que te obligaba a organizarte. Ahora Madrid es mucho más moderna y abierta, dentro de lo que cabe en un país cuya sociedad es &quot;progre&quot; sólo en partes de los núcleos urbanos y bastante conservadora en los pueblos más pequeños.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Aquí van las &lt;strong&gt;cinco razones&lt;/strong&gt; por las cuales considero que España ha sido un país ideal para mi y por qué cualquiera puede sentirse tan a gusto acá.
      &lt;/p&gt;
      &lt;h2&gt;En España hay socialismo, pero de verdad&lt;/h2&gt;
      &lt;p&gt;
        Primero como estudiante y ahora como residente, aún sin ser español, he tenido acceso a recursos increíbles que en mi país no tendría. Por ejemplo, Madrid tiene una red de bibliotecas públicas donde tienes acceso gratuito a internet de alta velocidad y a todos los libros disponibles en esa biblioteca. En el caso de la &lt;a href=&quot;http://www.bne.es/&quot;&gt;Biblioteca Nacional&lt;/a&gt;, tienes acceso a todos los libros publicados en España (para eso existe el &quot;depósito legal&quot;) y recientemente a traves de &lt;a href=&quot;http://madrid.ebiblio.es/opac/&quot;&gt;ebiblio&lt;/a&gt; también tienes acceso a libros electrónicos. Ya sólo por eso, por facilidad de acceso al conocimiento, España representa una gran oportunidad para los &quot;trabajadores del conocimiento&quot;. En mis comienzos la red de bibliotecas, sobre todo la Biblioteca Nacional, fueron mi oficina, desde donde di forma a lo que en ese momento eran ideas y ahora son proyectos de negocio. Y la Biblioteca Nacional, además de una espectacular sala de estudio, un gran museo y un personal siempre súper atento a ayudarte, tiene una máquina expendedora con uno de los mejores capuchinos de la ciudad, sólo por 50 céntimos. ¿Conocimiento accesible para todos?¡Esto sí es socialismo! A veces todavía entro a la biblioteca sólo para tomarme un café allí.
      &lt;/p&gt;
      &lt;h2&gt;España y su patrimonio cultural&lt;/h2&gt;
      &lt;p&gt;
        Un país lleno de bellezas naturales, historia, instituciones y edificios icónicos como el Museo del Prado, la Puerta de Alcalá, la playa de la Concha en San Sebastián, o el barrio de Triana en Sevilla, un país donde es prácticamente imposible aburrirse o pensar que ya lo has conocido todo. España sigue siendo un país que, a pesar de la crisis de la que se está saliendo, está en la vanguardia cultural. No son sólo las playas o el sol lo que que atraen cada año a más turistas (2016 ha sido hasta junio un año récord en visitas y gasto por turista) sino también el patrimonio cultural. Si bien en otras metrópolis como por ejemplo Londres el acceso a los museos es gratuito, en Madrid existe la opción de entrada gratuita bajo ciertas condiciones y descuentos en cualquier momento para estudiantes. Así fue como la primera visita que hice al Prado la pagué a mitad de precio y la disfruté al máximo porque estuve desde las 9 hasta las 8. Fue una de las experiencias más impresionantes de mi vida y el Prado sigue siendo un sitio al cual vuelvo cada vez que busco inspiración. Estar frente a un cuadro pintado por un genio como Velázquez, que a sus 31 años pintó una obra maestra como la Fragua de Vulcano, me inspira y me hace pensar en la intemporalidad y en la grandeza del arte. Tener la posibilidad de disponer de tiempo para pensar en este tipo de cosas y no en sobrevivir, no tiene precio.&lt;br /&gt;
        Mención aparte dentro de ese patrimonio cultural tiene la gastronomía española, que ha alcanzado la gloria con chefs como Adrià y Arzak. En el caso concreto de Madrid, el año pasado tuve la suerte de tener mi oficina en la calle Bailén (en el pleno Madrid de los Austrias, muy cerca del Palacio Real) y pasaba todas las mañanas en bicicleta por la calle Cuchilleros y la Cava Baja (donde se ubican restaurantes tan emblemáticos como el Casa Botín y el Casa Lucio), a la hora que empiezan a poner la leña en los asadores. Ese olor me recordaba mi infancia en la Candelaria, cuando mi padre nos llevaba a la Cita o la Tertulia. De todas maneras, confieso que a pesar de eso, la comida de casa se extraña, principalmente porque vengo de una familia de grandes cocineras y reposteras, siendo la empanada de cazón de las cosas que más extraño porque aquí no se consigue nada parecido &lt;i class=&quot;em em-grinning&quot;&gt;&lt;/i&gt;. Y si hablamos de extrañar, de mis costumbres lo que más extraño son las fiestas navideñas y sobre todo la gaita. Todos los años que he vivido la navidad fuera de Venezuela, siempre que escucho &quot;Mi Nostalgia&quot; y &quot;Sin Rencor&quot; no puedo evitar llorar de emoción. Creo que es algo que sólo un venezolano entiende...
      &lt;/p&gt;
      &lt;h2&gt;Aquí la política no tiene nada que ver con la nuestra&lt;/h2&gt;
      &lt;p&gt;
        &quot;En todas partes se cuecen habas&quot;, dicen aquí, y los &quot;chorizos&quot; de acá, &quot;choros&quot; de allá, existen también. Pero aquí el concepto de &quot;cosa pública&quot; es muy diferente al nuestro. Me explico: en Venezuela, que supuestamente &quot;ahora es de todos&quot;, la verdad es que nada es de nadie. Salvo contadas excepciones, nadie siente lo público como propio y a mi juicio ahí radica una de las grandes diferencias culturales con España. Si en Venezuela ves a alguien vandalizando un bien público, tu reacción probablemente sea mirar para otro lado y hacerte el loco (en parte por miedo a que te metan un tiro por reclamar). En cambio acá, la gente sí que siente lo público como propio y le genera indignación cualquier maltrato a lo que se considera de todos. Hoy cuando voy en autobús a veces recuerdo aquello de &quot;me deja por donde pueda&quot;, &quot;cóbrese desde Las Mercedes&quot; o la música a gusto en cuanto a género y volúmen del chofer y me hace gracia por lo diferente que es todo acá. En primer lugar, el chofer es un empleado del ayuntamiento y por tanto un servidor público. No es &quot;su autobús&quot; donde él pueda poner su música y hacer lo que le da la gana. Tampoco es tu servicio personal de transporte donde te puedes quedar &quot;en la esquina&quot;. En cuanto a tu definición política, aquí el concepto de izquierda y derecha política son muy muy diferentes. Lo que en Venezuela se entendió durante muchos años como social-democracia y se entendía de izquierda, aquí en realidad sería un planteamiento de centro-derecha, que es donde se ubica la mayoría de la población española, si tomamos en cuenta los resultados de las últimas elecciones. Y es todo lo que diré sobre la política porque es un tema que me apasiona, pero que no es el foco de lo que quisiera contarte hoy...
      &lt;/p&gt;
      &lt;h2&gt;Predictibilidad que va más allá de la seguridad jurídica y la personal&lt;/h2&gt;
      &lt;p&gt;
        Vengo de la tierra del &lt;em&gt;realismo mágico&lt;/em&gt;, así que una de las cosas que más me han impactado de España es el sentido del orden y lo predecible que puede llegar a ser todo, algo que va desde lo más obvio como son las cuatro estaciones (primavera, verano, otoño, invierno) hasta lo que se refiere a los trámites ante la Administración Pública. Todo venezolano sabe que en nuestro país &quot;la ley se acata pero no se cumple&quot;, pero aquí no. Ese imperio de la ley recubre tu vida de una certidumbre que tiene sus pros y contras. Por ejemplo, antes de la &lt;a href=&quot;https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-2013-10074&quot;&gt;&quot;ley de Emprendedores&quot;&lt;/a&gt;, obtener una residencia en España era imposible de forma legal. Y atención al detalle: no he dicho díficil, complejo o practicamente imposible. Era simplemente &lt;strong&gt;IMPOSIBLE&lt;/strong&gt;. Punto. Desde que terminé la maestría y a pesar de haber homologado acá mi título de abogado, me fue imposible que me concedieran un permiso de trabajo. Las leyes de inmigración estaban concebidas como una fuerza centrífuga que expulsaba a los que estaban acá buscando oportunidades y disuadiendo a los que estaban afuera. Un sistema completamente cerrado, que no tomaba en cuenta tus competencias o capacidades, sólo tomaba en cuenta que no habías nacido acá... Algo que considero bastante injusto porque para cualquier ser humano nacer aquí o allá es un accidente del destino, algo que viene impuesto. Afortunadamente, hoy España cuenta con un régimen de inmigración más flexible que permite residir en España a aquellos que tengan un proyecto innovador, que genere empleo y sea internacionalizable, a través de la visa de emprendedor. Así pude finalmente venir a vivir en España de forma legal y aunque no es un proceso sencillo, al menos no es imposible. Por otro lado, poder caminar por la calle con total libertad, sin miedo a sacar el celular por miedo a que te lo roben e incluso te maten, es algo que pone a tu mente en otro marco referencial. Mi vida acá a nivel económico y personal no tiene nada que ver con lo que tenía cuando vivía en Caracas pero en lo que se refiere a calidad de vida es muy grande el cambio. Aquellos que tienen la suerte de ser padres, aquí pueden sacar a sus hijos a jugar en la calle sin mayores precauciones. Finalmente...
      &lt;/p&gt;
      &lt;h2&gt;Lo mejor de España es su gente&lt;/h2&gt;
      &lt;p&gt;
        Por mis referencias antes de venir acá, tenía la idea que los españoles era gente maleducada, inculta, que olía mal, que era racista y bruta. Precisamente por esos prejuicios y referencias absurdas que como latinos seguimos teniendo, atavismos que se transmiten de generación en generación a través de los memes (no los de los gatos LOL sino los de Dawkins). &lt;strong&gt;Nada más alejado de la verdad&lt;/strong&gt;. Aquí he encontrado gente solidaria, cariñosa, que ha creído en mí, me han abierto las puertas de su casa y me han tendido la mano para ayudarme a poner en marcha mi negocio. Al principio cuesta porque tienes tan arraigados tus prejuicios y costumbres que muchas cosas empiezas a tomártelas personalmente. La gente aquí es de hablar directo y a veces sí es cierto que son un poco cortantes, pero prefiero eso a ser &quot;políticamente correcto&quot; como somos los venezolanos, que no siempre sabemos decir la verdad a la cara o no nos atrevemos a decir que no. Deslastrarme de esa forma de ser, de dar tantos rodeos por no parecer maleducado, ha sido de las mayores lecciones que he aprendido acá: a ser directo sin ser grosero.&lt;br&gt;
        Por otra parte, las mujeres de aquí son muy diferentes, tienen muy claro que no siempre tienes que lucir como una barbie o &quot;Miss Venezuela&quot; para ser una &quot;mujer de verdad&quot; y eso me ha demostrado que nuestra sociedad es bastante machista, con tendencias a convertir en objetos a las mujeres. Aquí hay igualdad y libertad, al menos las personas de mi entorno no piensa que una mujer soltera de 30 años se quedó &quot;para vestir santos&quot; ni tampoco piensan que una mujer es &quot;una princesa&quot; o que &quot;ni con el pétalo de una rosa&quot; ni nada de esas ideas que a nosotros nos inculcaron desde pequeños. El cambio en ese sentido ha sido radical, ya que en una generación se ha cambiado del paradigma &quot;mujer madre y esposa fiel&quot; al de &quot;mujer que define su plenitud por lo que quiera y no lo que se le imponga&quot;. Es algo que admiro de esta sociedad, en la que, si bien aún siguen existiendo delitos por violencia machista, la expectativa sobre el rol de la mujer es mucho más moderno del que tenemos en Venezuela, donde todavía los concursos de belleza siguen generando rating y paralizan al país entero.
      &lt;/p&gt;
      &lt;h2&gt;¿Qué viene ahora?&lt;/h2&gt;
      &lt;p&gt;
        Emigrar es un proceso muy personal: hay gente que se adapta y finalmente se integra a la sociedad del país de destino sin perder su identidad y sus raíces. Otros siguen &quot;viviendo&quot; en Venezuela por muy lejos que estén y sufren mucho porque la nostalgia de lo que no tienen no les deja disfrutar lo que sí pudieran tener. La diferencia radica, creo, en las razones para vivir en otro país: quienes como yo nos fuimos porque quisimos y los que se vieron forzados a hacerlo. Este es un tema que he debatido varias veces con varios miembros de mi familia (el 80% de los miembros de mi generación vive fuera ya, también mi prima Aurimar, la fan de España). Al emigrante unos lo ven como héroe, visionario que predijo el porvenir mejor que Melquíades en &quot;Cien Años de Soledad&quot;, otros nos ven a los emigrantes como traidores a la patria que tanto nos dio. Las opiniones de cada quien las respeto y cada experiencia es diferente. Lo que queda claro para mí es que aunque no hayas emigrado nunca en tu vida, estoy seguro que en algún momento has tenido que recorrer un terreno inexplorado: toda nueva etapa es así. Y empezar algo &lt;em&gt;nuevo&lt;/em&gt; no quiere decir empezar &lt;em&gt;de nuevo&lt;/em&gt; (o sea, hacer lo mismo por segunda vez). Tampoco significa empezar &lt;em&gt;de cero&lt;/em&gt;, que todo lo que ya has vivido se anula. Simplemente significa que estás ante el reto de adentrarte en una aventura cuyo final desconoces pero del cual sabes perfectamente cuál es el inicio. En mi caso, mi kilómetro cero ha sido Madrid, como para otros ha sido Londres, Bogotá, Sidney, pero también ha sido vivir en pareja, tener un hijo, convivir con una enfermedad o sufrir una injusticia. En esta vida todos somos navegantes, así que te invito a que te preguntes hoy: &lt;strong&gt;¿Cuál es mi kilómetro cero?&lt;/strong&gt;

      &lt;/p&gt;
        &lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; data-caption=&quot;Caminante no hay camino - Busto de Antonio Machado en la Biblioteca Nacional&quot; src=&quot;/images/sehacecamino.jpg&quot; alt=&quot;Madrid Espana punto cero&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;




  &lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 21 Aug 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/emprendimiento/2016/08/21/vivir-espana-lo-mejor-venezolano.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/emprendimiento/2016/08/21/vivir-espana-lo-mejor-venezolano.html</guid>
        
        
        <category>emprendimiento</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¿Quieres establecerte en España? ¡Decide bien!</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/Cuatro_Torres_Business_Area.JPG&quot; alt=&quot;Madrid Espana&quot; /&gt;
      &lt;p&gt;
        Fijar residencia en un país ajeno es un fenómeno que toca todas nuestras dimensiones humanas y que sin duda está cargado de una gran emocionalidad. &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        Es importante abrir espacio a la racionalidad y estar conscientes de nuestros sesgos. También lo es, disponer de información relevante, confiable y adecuada. No menos lo será, evitar falsas suposiciones o dejarnos convencer por un ferviente apóstol de su experiencia individual.
      &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        El ejercicio de juntar información relevante, confiable y adecuada es el propósito de este artículo, particularmente el de tener a mano herramientas para que tu decisión venza los sesgos que generalmente nos arropan. Esta vez la tarea será para conocer el momento de la economía Española. No es un análisis de la actualidad económica del país, ni será una proyección de escenarios. Es más bien, una fotografía del ahora y una puerta al universo de indicadores ponderados por quienes sí se dan a la tarea de analizarlos y predecirlos. Para esto, les invito a que si las ciencias económicas no les son familiares, abandonen su zona de confort y tomen unos minutos para contemplarlas desde esta nueva perspectiva. Probablemente algo de ello toque su interés personal.
      &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        España se ubica como la décimocuarta economía a nivel mundial. Para el año 2024, &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://atlas.cid.harvard.edu/rankings/growth-predictions-list/&quot;&gt;The Atlas of Economic Complexity&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; ha proyectado un crecimiento de la economía española del 3,46% anual, por encima del Reino Unido (3,22%), Suiza (3,12%) y Alemania (0,35%). La inflación anual para el 2015 en España fue de -0,5% de acuerdo a los &lt;a href=&quot;http://data.worldbank.org/indicator&quot;&gt;indicadores económicos&lt;/a&gt; del Banco Mundial. Se estima que para el 2017 la inflación se ubique en 1,8%, según datos de la Comisión Europea. España es un país &quot;moderadamente libre&quot; de acuerdo con el &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.heritage.org/index/country/spain&quot;&gt;Economic Freedom Index 2016&lt;/a&gt; &lt;/em&gt;clasificado en el puesto 43 entre 186 países, en la promoción de oportunidades económicas y la prosperidad, por encima incluso de Bélgica, Portugal, Francia e Italia.
      &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        En el &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.doingbusiness.org/reports/global-reports/doing-business-2016&quot;&gt;Doing Business Report 2016&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, España se ubica en el puesto 33 entre 189 países por su facilidad para hacer negocios, siendo una de las economías con mayores avances regulatorios en materia de impuestos. En el 2014 implementó un programa de reforma fiscal para apoyar el emprendimiento y estimular la inversión, además de reducir el impuesto a las sociedades para compañías constituidas a partir del primero de enero de 2013, pasando de la tasa estándar de 30% a un 15% por los primeros €300.000 y 20% de ese monto en adelante.
      &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        Según &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/europe2020/europe-2020-in-your-country/espana/country-specific-recommendations/index_es.htm&quot;&gt;datos de la Comisión Europea&lt;/a&gt;, la tasa de desempleo proyectada para el 2016 en España es del 20% y se estima que se reducirá el 18,1% en el 2017. El empleo aumentó un 3,1% desde comienzos del 2015 hasta el tercer trimestre de ese mismo año, mayoritariamente en el sector servicios de acuerdo al &lt;a href=&quot;http://ec.europa.eu/europe2020/pdf/csr2016/cr2016_spain_es.pdf&quot;&gt;informe por país de 2016 relativo a España&lt;/a&gt; de la Comisión.
      &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        El ingreso per cápita en el 2015 fue de US$25.831,60 según el &lt;a href=&quot;http://data.worldbank.org/indicator/NY.GDP.PCAP.CD?locations=ES&amp;view=chart&quot;&gt;indicador&lt;/a&gt;  del Banco Mundial, equivalente a €23.300,10 a la tasa de 0,9020 €/US$ para la fecha de redacción de este artículo y según la base de datos &lt;a href=&quot;http://www.bloomberg.com/quote/USDEUR:CUR&quot;&gt;Bloomberg&lt;/a&gt;. El salario mínimo interprofesional para el año 2016 fijado por &lt;a href=&quot;http://www.seg-social.es/Internet_1/Normativa/128005&quot;&gt;Real Decreto&lt;/a&gt; es de €21,84 por día o €655,20 por mes, según esté fijado por días o por meses. Para tener una idea del costo de vida, España y particularmente Madrid, se encuentra en la posición 105 entre 201 ciudades clasificadas por Mercer en su &lt;a href=&quot;https://www.imercer.com/content/mobility/cost-of-living-city-rankings.html&quot;&gt;ranking del costo de vida 2016&lt;/a&gt;, donde le superan Zúrich y Singapur como tercera y cuarta ciudad más costosa para vivir respectivamente, Nueva York en el puesto 11, Londres en el 17 y la vecina París en el 44.
      &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        Ahora bien, es razonable sentir algo de escepticismo sobre los pronósticos. Sin embargo, siempre será posible mirar de cerca el entorno país a través de los medios de información locales. Para ello, España dispone de diarios y televisoras de noticias como &lt;a href=&quot;http://www.abc.es&quot;&gt;ABC&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.elmundo.es&quot;&gt;El Mundo&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://elpais.com/elpais/portada_america.html&quot;&gt;El País&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.antena3.com&quot;&gt;Antena 3&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;http://www.rtve.es/television/&quot;&gt;Televisión Española&lt;/a&gt;.
      &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        Tómate el tiempo para investigar, para seguir de cerca la actualidad del país, para entender la realidad, su contexto. Y si tu decisión es establecerte en España, &lt;a href=&quot;https://www.estospanas.com&quot;&gt;estospanas.com&lt;/a&gt; será siempre una mano amiga que le recibirá para ayudarle en su nueva vida.
      &lt;/p&gt;

    &lt;/div&gt;




  &lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/2016/08/19/establecerse-en-espana.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/2016/08/19/establecerse-en-espana.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
